{
  "lessonId": "lesson2",
  "lessonTitle": "Урок 2",
  "lessonDescription": "Не скидаємо обертів! Закріплюємо знання, дізнаємось нові слова та вчимось казати НІ",
  "lessonURL": "Wv3wKeFDZd4",
  "lessonItems": [
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "I/We/You/They + verb + etc.",
      "startTime": "1:40"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>think</b> /θɪŋk/ думати",
      "startTime": "1:40"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Я думаю так",
      "answer":   "81. I <i>think</i> so",
      "startTime": "2:57"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>try</b> /tɹaɪ/ старатися, намагатися",
      "startTime": "3:07"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Я дуже стараюсь",
      "answer":   "82. I <i>try</i> very hard",
      "startTime": "3:29"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>enjoy</b> /ənˈd͡ʒɔɪ/ насолоджуватися, любити",
      "startTime": "3:45"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Ти насолоджуєшся вечорами",
      "answer":   "83. You <i>enjoy</i> evenings",
      "startTime": "4:02"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>warm</b> /wɔːm/ теплий",
      "startTime": "4:15"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Тобі подобаються теплі вечори",
      "answer":   "84. You enjoy <i>warm</i> evenings",
      "startTime": "4:18"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>go</b> /ɡoʊ/ іти, ходити",
      "startTime": "4:29"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Ми йдемо туди",
      "answer":   "85. We <i>go</i> there",
      "startTime": "4:48"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>cook</b> /kuk/ готувати, куховарити",
      "startTime": "5:03"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вони готують кожного дня",
      "answer":   "86. They <i>cook</i> every day",
      "startTime": "5:12"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>play</b> /pleɪ/ грати",
      "startTime": "5:31"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Ти граєш у волейбол",
      "answer":   "87. You <i>play</i> volleyball",
      "startTime": "5:48"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "Між <b>play</b> та видами спорту <b>не ставиться</b> артикль the",
      "startTime": "6:09"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "Коли мова йде про гру <b>на музичних інструментах</b> артикль the <b>ставиться</b>",
      "startTime": "6:17"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>get up</b> прокидатися, вставати з ліжка",
      "startTime": "6:42"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Я піднімаюся з ліжка рано",
      "answer":   "88. I <i>get up</i> early",
      "startTime": "7:02"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>catch</b> /kæt͡ʃ/ ловити<br/>catch the train - сідати на потяг",
      "startTime": "7:59"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вони сідають на потяг кожного ранку",
      "answer":   "89. They <i>catch the train</i> every morning",
      "startTime": "8:30"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>talk</b> /tɔk/ говорити, розмовляти",
      "startTime": "8:43"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Ти говориш дуже швидко",
      "answer":   "90. You <i>talk</i> very fast",
      "startTime": "8:51"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>sleep</b> /sliːp/ ",
      "startTime": "9:36"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вони сплять в обід",
      "answer":   "91. They <i>sleep</i> in the afternoon",
      "startTime": "9:42"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>have</b> /hæv/ мати, володіти чимось",
      "startTime": "10:00"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "У мене є великий будинок",
      "answer":   "92. I <i>have</i> a big house",
      "startTime": "10:07"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>buy</b> /baɪ/ купляти",
      "startTime": "10:20"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Ми купляємо напій",
      "answer":   "93. We <i>buy</i> a drink",
      "startTime": "10:28"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>wash</b> /wɔʃ/ мити",
      "startTime": "10:41"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Я мию своє волосся",
      "answer":   "94. I <i>wash</i> my hair",
      "startTime": "10:51"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>know</b> /noʊ/ знати",
      "startTime": "11:37"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вони знають мій телефонний номер",
      "answer":   "95. They <i>know</i> my phone number",
      "startTime": "11:46"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>work</b> /wɝk/ працювати",
      "startTime": "11:58"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Ви працюєте в магазині",
      "answer":   "96. You <i>work</i> in a shop",
      "startTime": "12:15"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>like</b> /laɪk/ любити, подобатися",
      "startTime": "12:27"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Я люблю великі міста",
      "answer":   "97. I <i>like</i> big cities",
      "startTime": "12:35"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>build</b> /bɪld/ будувати",
      "startTime": "12:48"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Ми будуємо кар'єру",
      "answer":   "98. We <i>build</i> a career",
      "startTime": "12:55"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>ask</b> <i>Br</i>-/ˈɑːks/ <i>Am</i>-/ˈæsk/ запитувати, задавати питання",
      "startTime": "13:17"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вони задають питання",
      "answer":   "99. They <i>ask</i> a question",
      "startTime": "13:24"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>write</b> /ɹaɪt/ писати",
      "startTime": ":"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Я пишу повідомлення",
      "answer":   "100. I <i>write</i> a message",
      "startTime": "13:50"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>miss</b> /mɪs/ сумувати",
      "startTime": "14:35"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Ти сумуєш за мною",
      "answer":   "101. You <i>miss</i> me",
      "startTime": "14:41"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>help</b> /hɛlp/ допомогати",
      "startTime": "14:51"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Ми допомогаєто тобі",
      "answer":   "102. We <i>help</i> you",
      "startTime": "15:01"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>visit</b> /ˈvɪzɪt/ відвідувати",
      "startTime": "15:12"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>city</b> /ˈsɪti/ велике місто",
      "startTime": "15:28"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вони відвідують місто",
      "answer":   "103. They <i>visit</i> a city",
      "startTime": "15:29"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>use</b> /juːs/ використовувати, користуватися",
      "startTime": "15:40"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Я користуюся ключем",
      "answer":   "104. I <i>use</i> a key",
      "startTime": "15:47"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>give</b> /ɡɪv/ давати",
      "startTime": "16:02"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>advice</b> /ædˈvaɪs/ порада",
      "startTime": "16:10"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Ти даєш пораду",
      "answer":   "105. You <i>give</i> an advice",
      "startTime": "16:11"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>Negative Sentence</b><br/>I/We/You/They + <b>don't</b> + verb",
      "startTime": "18:14"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вони не встають з ліжка рано",
      "answer":   "107. They don't get up early",
      "startTime": "18:43"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Я не читаю англійські книги",
      "answer":   "108. I don't read English books",
      "startTime": "18:53"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Ми не живемо в Україні",
      "answer":   "109. We don't live in Ukraine",
      "startTime": "19:04"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вони не говорять дуже швидко",
      "answer":   "110. They don't talk very fast",
      "startTime": "19:15"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Я не розумію англійську",
      "answer":   "111. I don't understand English",
      "startTime": "19:25"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Ти не п'єш воду",
      "answer":   "112. You don't drink water",
      "startTime": "19:38"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Я не сідаю на потяг кожного ранку",
      "answer":   "113. I don't catch the train every morning",
      "startTime": "19:49"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Ми не готуємо їжу",
      "answer":   "114. We don't cook",
      "startTime": "20:00"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вони не допомогають",
      "answer":   "115. They don't help",
      "startTime": "20:07"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>breakfast</b> /ˈbɹɛkfəst/ сніданок",
      "startTime": "21:04"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Ти просипаєшся і снідаєш",
      "answer":   "107. You get up and have breakfast",
      "startTime": "21:06"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Я не граю у баскетбол",
      "answer":   "108. I don't play basketball",
      "startTime": "21:14"
    },
    {
      "itemType": "point",
      "itemText": "<b>there</b> /ðɛɚ/ туди",
      "startTime": "21:06"
    },
      {
      "itemType": "question",
      "question": "Ми не йдемо туди",
      "answer":   "109. We don't go there",
      "startTime": "21:51"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Я насолоджуюсь теплими вечорами",
      "answer":   "110. I enjoy warm evenings",
      "startTime": "22:01"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Ми говоримо англійською",
      "answer":   "111. We speak English",
      "startTime": "22:09"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вони не дуже стараються",
      "answer":   "112. They don't try very hard",
      "startTime": "22:19"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Ти користуєшся ключем",
      "answer":   "113. You use a key",
      "startTime": "22:29"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Я не говорю дуже швидко",
      "answer":   "114. I don't talk very fast",
      "startTime": "22:38"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Ми купуємо напій",
      "answer":   "115. We buy a drink",
      "startTime": "22:47"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Я не сплю в обід",
      "answer":   "116. I don't sleep in the afternoon",
      "startTime": "22:55"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Ви не йдете туди",
      "answer":   "117. You don't go there",
      "startTime": "23:42"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Ми будуємо кар'єру",
      "answer":   "118. We build a career",
      "startTime": "22:49"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вони не мають великого будинку ",
      "answer":   "119. They don't have a big house",
      "startTime": "24:07"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Я так не думаю",
      "answer":   "120. I don't think so",
      "startTime": "24:17"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Ви будуєте кар'єру",
      "answer":   "121. You build a career",
      "startTime": "24:33"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Ми не відвідуємо місто",
      "answer":   "122. We don't visit a city",
      "startTime": "24:44"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вони не задають питань",
      "answer":   "123. They don't ask",
      "startTime": "24:54"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Я допомогаю тобі",
      "answer":   "124. I help you",
      "startTime": "25:04"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Вони не пишуть повідомлення",
      "answer":   "125. They don't write a message",
      "startTime": "25:13"
    },
    {
      "itemType": "question",
      "question": "Я знаю телефонний номер",
      "answer":   "126. I know a phone number",
      "startTime": "25:21"
    },
  ]
}
